# Chinese (Traditional, Taiwan) translations for PROJECT.
# Copyright (C) 2015 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2015.
# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2026-02-12 10:47+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2026-02-12 11:32+0800\n"
"Last-Translator: Kenny Root <Unknown>\n"
"Language: zh_Hant_TW\n"
"Language-Team: zh_Hant_TW <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=(0);\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.18.0\n"
"X-Generator: Autopo v1.0.8\n"

#. Summary of what ConnectBot is; used as a short description in the Android
#. running apps list
msgctxt "app_desc"
msgid "Simple, powerful, open-source SSH client."
msgstr "簡潔有力、開源的 SSH 用戶端。"

#. Summary of what the ConnectBot service does; displayed in the Android
#. running apps list
msgctxt "service_desc"
msgid "Maintains SSH connections and loaded pubkeys"
msgstr "維護 SSH 連線及公鑰"

#. Displayed in the "Help" screen to denote the copyright of this app.
msgctxt "app_copyright"
msgid "Copyright © Kenny Root"
msgstr "版權所有 © Kenny Root"

#. Window title for the Pubkeys List
msgctxt "title_pubkey_list"
msgid "Pubkeys"
msgstr "公鑰"

#. Window title for the Port Forwards List
msgctxt "title_port_forwards_list"
msgid "Port forwards"
msgstr "連接埠轉址"

#. Window title for Help index
msgctxt "title_help"
msgid "Help"
msgstr "說明"

#. Window title for color list editing screen
msgctxt "title_colors"
msgid "Colors"
msgstr "顏色"

#. Dialog title for color picker dialog
msgctxt "title_color_picker"
msgid "Pick a color"
msgstr "挑選顏色"

#. Window title for the global applications settings activity.
msgctxt "title_settings"
msgid "Settings"
msgstr "設置"

#. Window title when generating a new pubkey.
msgctxt "title_pubkey_generate"
msgid "Generate"
msgstr "生成"

#. Title for the help page with the terms & conditions of the app.
msgctxt "terms_and_conditions"
msgid "Terms & Conditions"
msgstr "條款與條件"

#. Title for the help page with the hints about the app.
msgctxt "hints"
msgid "Hints"
msgstr "提示"

#. Title for the help dialog showing keyboard shortcuts.
msgctxt "keyboard_shortcuts"
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "鍵盤快捷鍵"

#. Text in a keyboard shortcuts list lined up to keys which increase the
#. terminal font-size.
msgctxt "increase_font_size"
msgid "Increase Font Size"
msgstr "放大字體"

#. Keyboard shortcut for increasing the font size.
msgctxt "increase_font_shortcut"
msgid "Ctrl and +"
msgstr "Ctrl 和 + 鍵"

#. Text in a keyboard shortcuts list lined up to keys which decrease the
#. terminal font-size.
msgctxt "decrease_font_size"
msgid "Decrease Font Size"
msgstr "縮小字體"

#. Keyboard shortcut for decreasing the font size.
msgctxt "decrease_font_shortcut"
msgid "Ctrl and -"
msgstr "Ctrl 和 - 鍵"

#. Keyboard shortcut for pasting into the terminal.
msgctxt "paste_shortcut"
msgid "Ctrl-Shift-V"
msgstr "Ctrl-Shift-V"

#. Button text to generate a new SSH public/private key pair
msgctxt "pubkey_generate"
msgid "Generate"
msgstr "產生"

#. Context menu action to delete a saved public key
msgctxt "pubkey_delete"
msgid "Delete key"
msgstr "刪除金鑰"

#. Dialog title when user must move finger randomly over an area to gather
#. entropy (collect random bits)
msgctxt "pubkey_gather_entropy"
msgid "Gathering Entropy"
msgstr "正在收集用戶熵"

#. Progress message showing percentage of random data collected for key
#. generation
#, c-format
msgctxt "pubkey_touch_prompt"
msgid "Touch this box to gather randomness: %1$d%% done"
msgstr "觸摸此方框來收集隨機數：%1$d％完成"

#. Instructions to user on how to provide randomness by moving their finger
#. over the screen
msgctxt "pubkey_touch_hint"
msgid ""
"In order to assure randomness during the key generation, move your finger "
"randomly over the box below."
msgstr "由於金鑰產生的時候需要隨機資訊，請在下面的方框中隨意移動您的手指。"

#. Progress message shown while generating a new SSH key pair
msgctxt "pubkey_generating"
msgid "Generating key pair…"
msgstr "正在產生金鑰對…"

#. Context menu action to copy the private key to clipboard in the default
#. format
msgctxt "pubkey_copy_private"
msgid "Copy private key"
msgstr "複製私鑰"

#. Context menu action to copy the private key to clipboard in OpenSSH format
msgctxt "pubkey_copy_private_openssh"
msgid "Copy private key (OpenSSH)"
msgstr "複製私鑰（OpenSSH）"

#. Context menu action to copy the private key to clipboard in PEM format
msgctxt "pubkey_copy_private_pem"
msgid "Copy private key (PEM)"
msgstr "複製私鑰 (PEM)"

#. Context menu action to copy the encrypted private key to clipboard
msgctxt "pubkey_copy_private_encrypted"
msgid "Copy private key (encrypted)"
msgstr "複製私鑰（已加密）"

#. Context menu action to copy the public key to clipboard
msgctxt "pubkey_copy_public"
msgid "Copy public key"
msgstr "複製公鑰"

#. Context menu action to export the public key to a file
msgctxt "pubkey_export_public"
msgid "Export public key"
msgstr "匯出公開金鑰"

#. Context menu action to export the private key to a file in the default
#. format
msgctxt "pubkey_export_private"
msgid "Export private key"
msgstr "匯出私鑰"

#. Context menu action to export the private key to a file in OpenSSH format
msgctxt "pubkey_export_private_openssh"
msgid "Export private key (OpenSSH)"
msgstr "匯出私鑰（OpenSSH）"

#. Context menu action to export the private key to a file in PEM format
msgctxt "pubkey_export_private_pem"
msgid "Export private key (PEM)"
msgstr "匯出私鑰 (PEM 格式)"

#. Context menu action to export the encrypted private key to a file
msgctxt "pubkey_export_private_encrypted"
msgid "Export private key (encrypted)"
msgstr "匯出私鑰（已加密）"

#. Dialog title for setting a passphrase when exporting a key
msgctxt "pubkey_export_set_passphrase"
msgid "Set export passphrase"
msgstr "設定匯出密語"

#. Instructions to enter a passphrase to encrypt the key being exported
msgctxt "pubkey_export_passphrase_message"
msgid "Enter a passphrase to encrypt the exported key"
msgstr "輸入密語以加密匯出的金鑰"

#. Label for the field where user confirms the passphrase by entering it again
msgctxt "pubkey_export_confirm_passphrase"
msgid "Confirm passphrase"
msgstr "確認密碼"

#. Error message shown when the passphrase and confirmation passphrase don't
#. match
msgctxt "pubkey_export_passphrase_mismatch"
msgid "Passphrases do not match"
msgstr "密碼短語不符"

#. Dialog title when importing an encrypted SSH key file
msgctxt "pubkey_import_encrypted_title"
msgid "Import encrypted key"
msgstr "匯入加密金鑰"

#. Prompt asking user to enter the password to decrypt an imported key file.
#. First parameter is key nickname, second is key type.
#, c-format
msgctxt "pubkey_import_encrypted_message"
msgid "Enter password to decrypt key '%1$s' (%2$s)"
msgstr "請輸入密碼以解密金鑰 '%1$s' (%2$s)"

#. Button text to confirm importing a key
msgctxt "pubkey_import_button"
msgid "Import"
msgstr "匯入"

#. Checkbox label in the import encrypted key dialog. When checked, the
#. imported key will be encrypted for storage on the device.
msgctxt "pubkey_import_encrypt_key"
msgid "Encrypt key for storage"
msgstr "加密用於儲存的金鑰"

#. Checkbox label that appears when 'Encrypt key for storage' is checked. When
#. checked, the same password used to decrypt the imported key will be used to
#. encrypt it for storage.
msgctxt "pubkey_import_reuse_password"
msgid "Use same password for encryption"
msgstr "使用相同的密碼進行加密"

#. Label for the password field when entering a new password to encrypt the
#. imported key for storage.
msgctxt "pubkey_import_new_password"
msgid "New password"
msgstr "新密碼"

#. Label for the password confirmation field when setting a new password to
#. encrypt the imported key.
msgctxt "pubkey_import_confirm_password"
msgid "Confirm password"
msgstr "確認密碼"

#. Note that the '\n' just splits lines, so it's actually "create or import"
msgctxt "pubkey_list_empty"
msgid "Tap \"Menu\" to create\n"
"or import key pairs."
msgstr "點擊《選單》，以建立或匯入金鑰配對。"

msgctxt "pubkey_unknown_format"
msgid "Unknown format"
msgstr "格式不明"

#. Context menu action to change the password protecting a private key
msgctxt "pubkey_change_password"
msgid "Change password"
msgstr "變更密碼"

#. Context menu action to unlock an encrypted key for use in authentication
msgctxt "pubkey_unlock"
msgid "Unlock key"
msgstr "解鎖金鑰"

#. Dialog message prompting the user to enter password to unlock an encrypted
#. key.
#, c-format
msgctxt "pubkey_unlock_message"
msgid "Enter password to unlock key '%1$s'"
msgstr "請輸入密碼以解鎖金鑰 '%1$s'"

#. Error message shown when user tries to use a nickname that already exists
#. for another key.
msgctxt "pubkey_nickname_exists"
msgid "A key with this nickname already exists"
msgstr "這個暱稱的密鑰已經存在"

#. Context menu checkbox that indicates that this pubkey entry should attempt
#. to be loaded upon starting the app.
msgctxt "pubkey_load_on_start"
msgid "Load key on start"
msgstr "啟動時載入金鑰"

#. Pubkey preference asking user whether the key use should be confirmed via
#. prompt before it can be used for authentication
msgctxt "pubkey_confirm_use"
msgid "Confirm before use"
msgstr "使用前確認"

#. Context menu action where a user can edite the selected port forward for
#. the host.
msgctxt "portforward_edit"
msgid "Edit port forward"
msgstr "編輯連接埠轉址"

#. Context menu action where a user can delete the selected port forward from
#. the host.
msgctxt "portforward_delete"
msgid "Delete port forward"
msgstr "刪除連接埠轉址"

#. Label for the input field where user enters a nickname for a host or key
msgctxt "prompt_nickname"
msgid "Nickname:"
msgstr "暱稱："

#. The source TCP port for port forwards.
msgctxt "prompt_source_port"
msgid "Source port:"
msgstr "來源連接埠："

#. The "host:port" combination used for port forward destinations.
msgctxt "prompt_destination"
msgid "Destination:"
msgstr "目的連接埠："

#. Prompt presented to the user when the server requests that they change
#. their password. This is the entry for the old password.
msgctxt "prompt_old_password"
msgid "Old password:"
msgstr "舊密碼："

#. Prompt for user to enter their username when the host has no username
#. configured.
msgctxt "prompt_username"
msgid "Username:"
msgstr "使用者名稱："

#. Prompt for user to enter their password to log into the host when using
#. 'password' authentication.
msgctxt "prompt_password"
msgid "Password:"
msgstr "密碼："

#. Added after a "Password:" prompt to indicate user needs to confirm entry.
msgctxt "prompt_again"
msgid "(again)"
msgstr "(再輸入一次密碼)"

#. Label for the user to select port forward type.
msgctxt "prompt_type"
msgid "Type:"
msgstr "轉址類型："

#. Hint given below the password input box that lets them know that they are
#. allowed to leave the field blank.
msgctxt "prompt_password_can_be_blank"
msgid "Note: password can be blank"
msgstr "注意：密碼可以為空白"

#. Prompt for the size of the private key in bits.
msgctxt "prompt_bits"
msgid "Bits:"
msgstr "位元："

#. Prompt for the password to unlock a certain pubkey.
#, c-format
msgctxt "prompt_pubkey_password"
msgid "Password for key '%1$s'"
msgstr "公鑰\"%1$s\"的密碼"

#. Prompt for whether to allow SSH Authentication Agent to use the specified
#. key. Note that the '\n' means split the line so it's actually "host to use
#. key"
#, c-format
msgctxt "prompt_allow_agent_to_use_key"
msgid "Allow remote host to\n"
"use key '%1$s'?"
msgstr "允許遠端主機\n"
"使用金鑰 '%1$s'?"

#. The header of the warning a user gets when the host key has changed. Note
#. that this can be a very serious attack, so we try to be as "loud" to the
#. user as possible.
msgctxt "host_verification_failure_warning_header"
msgid "WARNING: REMOTE HOST IDENTIFICATION HAS CHANGED!"
msgstr "警告：遠端主機的識別已變更！"

#. The body of the warning a user gets when the host key has changed. Note
#. that this can be a very serious attack, so we try to be as "loud" to the
#. user as possible.
msgctxt "host_verification_failure_warning"
msgid ""
"IT IS POSSIBLE THAT SOMEONE IS DOING SOMETHING NASTY!\n"
"Someone could be eavesdropping on you right now (man-in-the-middle attack)!\n"
"It is also possible that the host key has just been changed."
msgstr "可能某人正在做非善意的事情！\n"
"可能有人正在側錄您的連線(中間攻擊法)！\n"
"但也許僅僅是主機金鑰已變更。"

#. Prompt user gets when the remote host has disconnected unexpectedly.
msgctxt "prompt_host_disconnected"
msgid "Host has disconnected.\n"
"Close session?"
msgstr "已經中斷連線。\n"
"是否關閉本次階段？"

#. Prompt user must answer yes or no to when the remote host fails
#. verification of encryption fingerprint
#, fuzzy
msgctxt "prompt_continue_connecting"
msgid "Are you sure you want to continue connecting?"
msgstr "是否要繼續連線？"

#. Sent to user when the remote public encryption key fingerprint doesn't
#. match the local database
#, c-format
msgctxt "host_authenticity_warning"
msgid "The authenticity of host '%1$s' can't be established."
msgstr "主機\"%1$s\"的驗證無法建立。"

#. First field is encryption algorithm. Second is the actual fingerprint in
#. hex digits
#, c-format
msgctxt "host_fingerprint"
msgid "Host %1$s key fingerprint is %2$s"
msgstr "主機 %1$s 金鑰指紋是 %2$s"

#. Title for the host key fingerprint verification prompt shown when
#. connecting to a new host
msgctxt "host_key_verification_title"
msgid "Host key verification"
msgstr "主機金鑰驗證"

#. Section header for the fingerprint formats display area
msgctxt "fingerprint_format_header"
msgid "Fingerprint format"
msgstr "指紋格式"

#. Format string showing key type and size, e.g., "RSA 2048 bits". First field
#. is key type, second is key size in bits.
#, c-format
msgctxt "host_key_type_and_size"
msgid "%1$s %2$d bits"
msgstr "%1$s %2$d 位元"

#. Content description for the copy fingerprint to clipboard button, used by
#. screen readers for accessibility
msgctxt "fingerprint_copy_description"
msgid "Copy fingerprint to clipboard"
msgstr "將指紋複製到剪貼簿"

#. Error message shown when entered password and confirmation password don't
#. match
msgctxt "alert_passwords_do_not_match_msg"
msgid "Passwords do not match!"
msgstr "密碼不符！"

#. Error message shown when user enters an incorrect password
msgctxt "alert_wrong_password_msg"
msgid "Wrong password!"
msgstr "錯誤的密碼！"

#. Button that resizes the screen to the user-specified dimensions.
msgctxt "button_resize"
msgid "Resize"
msgstr "調整大小"

#. Alert dialog title shown when connection to the remote host is lost
msgctxt "alert_disconnect_msg"
msgid "Connection Lost"
msgstr "連線中斷"

#. Message shown when network connection is lost and app is waiting to
#. reconnect
msgctxt "network_lost_grace_period"
msgid "Network lost, waiting to reconnect…"
msgstr "網路連線中斷，正在嘗試重新連線…"

#. Message shown when the 60-second grace period expires without network
#. restoration
msgctxt "network_grace_period_expired"
msgid "Network not restored, disconnecting…"
msgstr "網路未恢復，正在斷線…"

#. Message shown when network is restored and connection can continue (same IP
#. address)
msgctxt "network_restored_same_ip"
msgid "Network restored, connection maintained"
msgstr "網路已恢復，連線已維持"

#. Message shown when network is restored but IP address changed, requiring
#. reconnection
msgctxt "network_restored_ip_changed"
msgid "Network restored but IP changed, reconnecting…"
msgstr "網路已恢復，但 IP 位址已變更，正在重新連線…"

#. Message shown when network is restored but previous network state is
#. unknown
msgctxt "network_restored_no_previous_state"
msgid "Network restored, verifying connection…"
msgstr "網路已恢復，正在驗證連線…"

#. The category title for terminal emulation preferences.
msgctxt "pref_emulation_category"
msgid "Terminal emulation"
msgstr "終端模擬器"

#. Name for the emulation terminal type preference.
msgctxt "pref_emulation_title"
msgid "Emulation mode"
msgstr "終端機類型"

#. Description of the emulation terminal type preference.
#. Name for the scrollback size preference
msgctxt "pref_scrollback_title"
msgid "Scrollback size"
msgstr "回溯記憶體大小"

#. Description of the scrollback size preference
msgctxt "pref_scrollback_summary"
msgid "Size of scrollback buffer to keep in memory for each console"
msgstr "在記憶體中為每個控制台保留的回溯緩衝大小"

#. Name for the font family preference
msgctxt "pref_fontfamily_title"
msgid "Font"
msgstr "字體"

#. Description of the font family preference
#. Title for adding custom font
msgctxt "pref_customfont_title"
msgid "Add custom font"
msgstr "新增自訂字型"

#. Summary for adding custom font
msgctxt "pref_customfont_summary"
msgid "Add a font from Google Fonts by name"
msgstr "從 Google Fonts 中新增字體，輸入字體名稱"

#. Dialog title for adding custom font
msgctxt "dialog_customfont_title"
msgid "Add Custom Font"
msgstr "新增自訂字型"

#. Hint for custom font name input
msgctxt "dialog_customfont_hint"
msgid "Google Fonts name (e.g., Cascadia Code)"
msgstr "Google 字體名稱（例如：Cascadia Code）"

#. Button to add font
msgctxt "button_add"
msgid "Add"
msgstr "新增"

#. Button to remove font
msgctxt "button_remove"
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#. Message shown when validating font
msgctxt "font_validating"
msgid "Validating font…"
msgstr "正在驗證字型……"

#. Message shown while downloading a font from Google Fonts
msgctxt "font_downloading"
msgid "Downloading font…"
msgstr "正在下載字體……"

#. Title for importing local font
msgctxt "pref_localfont_title"
msgid "Import local font"
msgstr "匯入本機字型"

#. Summary for importing local font
msgctxt "pref_localfont_summary"
msgid "Import a font file from storage (TTF, OTF)"
msgstr "從儲存空間匯入字型檔案（TTF、OTF）"

#. Dialog title for importing local font
msgctxt "dialog_localfont_title"
msgid "Import Font"
msgstr "匯入字型"

#. Hint for local font name input
msgctxt "dialog_localfont_hint"
msgid "Display name for the font"
msgstr "字型的顯示名稱"

#. Button to import font
msgctxt "button_import"
msgid "Import"
msgstr "匯入"

#. Message shown when importing font
msgctxt "font_importing"
msgid "Importing font…"
msgstr "正在匯入字型……"

#. Title of the preference used to enable or disable the back-up of pubkeys.
msgctxt "pref_backupkeys_title"
msgid "Backup pubkeys"
msgstr "備份公鑰"

#. Summary for the preference used to enable or disable the back-up of
#. pubkeys.
msgctxt "pref_backupkeys_summary"
msgid "Keep back-ups of the private keys using Android's backup mechanism"
msgstr "備份私鑰(使用Andriod備份機制)"

#. The category title for user interface preferences
msgctxt "pref_ui_category"
msgid "User interface"
msgstr "使用者介面"

#. Name for the language preference
msgctxt "pref_language_title"
msgid "Language"
msgstr "語言"

#. Default option for language preference that uses the system locale
msgctxt "pref_language_system_default"
msgid "System default"
msgstr "系統預設值"

#. Name for the rotation mode preference
msgctxt "pref_rotation_title"
msgid "Rotation mode"
msgstr "螢幕旋轉模式"

#. Name for the titlebar hide preference
msgctxt "pref_titlebarhide_title"
msgid "Autohide title bar"
msgstr "自動隱藏標題列"

#. Summary for the titlebar hide preference
msgctxt "pref_titlebarhide_summary"
msgid "Tap console to show title bar and access menu"
msgstr "輕觸終端機來顯示標題列並存取選單"

#. Title for special keys always visible preference
msgctxt "pref_alwaysvisible_title"
msgid "Special keys always visible"
msgstr "特殊鍵永遠顯示"

#. Name for the page up/down gesture preference
msgctxt "pref_pg_updn_gesture_title"
msgid "Page up/down gesture"
msgstr "上下頁手勢"

#. Summary for the full screen preference
msgctxt "pref_pg_updn_gesture_summary"
msgid "Swipe the left third of the screen to send pg up/dn to the terminal"
msgstr "在屏幕左側的三分之一以內滑動向終端發送向上/向下翻頁"

#. Name for the full screen preference
msgctxt "pref_fullscreen_title"
msgid "Full screen"
msgstr "全螢幕"

#. Summary for the full screen preference
msgctxt "pref_fullscreen_summary"
msgid "Hide status bar while in console"
msgstr "當在控制台時隱藏狀態列"

#. The category title for keyboard preferences
msgctxt "pref_keyboard_category"
msgid "Keyboard"
msgstr "鍵盤"

#. Name for the shifted numbers are f-keys preference
msgctxt "pref_shiftfkeys_title"
msgid "Shift+num are F-keys"
msgstr "Shift+num 為功能鍵"

#. Summary for the shifted numbers are f-keys preference
msgctxt "pref_shiftfkeys_summary"
msgid "On hardware keyboards, number keys send F1-F10 with shift"
msgstr "在硬體鍵盤上，shift 加數字鍵時傳送 F1-F10"

#. Name for the ctrl'ed numbers are f-keys preference
msgctxt "pref_ctrlfkeys_title"
msgid "Ctrl+num are F-keys"
msgstr "Ctrl+num 為功能鍵"

#. Summary for the ctrl'ed numbers are f-keys preference
msgctxt "pref_ctrlfkeys_summary"
msgid "On software keyboards, number keys send F1-F10 with ctrl"
msgstr "在軟體鍵盤上，ctrl 加數字時傳送 F1-F10"

#. Name for the volume keys control font size preference
msgctxt "pref_volumefont_title"
msgid "Volume keys change font size"
msgstr "音量鍵更改字體大小"

#. Summary for the volume keys control font size preference
#, fuzzy
msgctxt "pref_volumefont_summary"
msgid "Font size can also be changed in profile settings"
msgstr "字體大小可以在各主機設定內更改"

#. Name for the memorize keys preference
msgctxt "pref_memkeys_title"
msgid "Remember keys in memory"
msgstr "將金鑰儲存在記憶體"

#. Summary for the memorize keys preference
msgctxt "pref_memkeys_summary"
msgid "Keep unlocked keys in memory until backend service is terminated"
msgstr "保持記憶體中的金鑰是解鎖狀態，直到背景服務結束"

#. Name for the preference that forces the service to stay running in the
#. background.
msgctxt "pref_conn_persist_title"
msgid "Persist connections"
msgstr "保持連線"

#. Summary for the preference that forces the service to stay running in the
#. background.
msgctxt "pref_conn_persist_summary"
msgid "Force connections to stay connected while in background"
msgstr "在背景執行時仍保持連線狀態"

#. Name for the keyboard shortcuts preference
msgctxt "pref_keymode_title"
msgid "Directory shortcuts"
msgstr "快捷鍵"

#. Name for the sticky modifiers preference
msgctxt "pref_stickymodifiers_title"
msgid "Sticky modifiers"
msgstr "粘滯鍵"

#. Sticky modifier preference value description for when only the Alt key
#. should be a sticky modifier.
msgctxt "only_alt"
msgid "Only alt"
msgstr "只有Alt"

#. Name for the camera shortcut usage preference
msgctxt "pref_camera_title"
msgid "Camera shortcut"
msgstr "照相快捷鍵"

#. Name for the keep screen on preference
msgctxt "pref_keepalive_title"
msgid "Keep screen awake"
msgstr "保持螢幕喚醒"

#. Summary for the camera shortcut usage preference
msgctxt "pref_keepalive_summary"
msgid "Prevent the screen from turning off when working in a console"
msgstr "執行控制台時不關閉螢幕"

#. Name for the Wi-Fi lock preference
msgctxt "pref_wifilock_title"
msgid "Keep Wi-Fi active"
msgstr "保持 Wi-Fi 連線"

#. Summary for the Wi-Fi lock preference
msgctxt "pref_wifilock_summary"
msgid "Prevent Wi-Fi from turning off when a session is active"
msgstr "連線階段未結束前，避免 Wi-Fi 關閉"

#. Name for the haptic feedback (bumpy arrow) preference
msgctxt "pref_bumpyarrows_title"
msgid "Bumpy arrows"
msgstr "觸覺方向鍵"

#. Summary for the haptic feedback (bumpy arrow) preference
msgctxt "pref_bumpyarrows_summary"
msgid "Vibrate when sending arrow keys; useful for laggy connections"
msgstr "發送方向鍵時震動；對較延遲的連線有用"

#. Category title for the Terminal Bell preferences
msgctxt "pref_bell_category"
msgid "Terminal bell"
msgstr "終端鈴聲"

#. Checkbox preference title for the audible terminal bell feature
msgctxt "pref_bell_title"
msgid "Audible bell"
msgstr "響鈴"

#. Brief summary of the user preference that causes a bell sound to play when
#. the terminal alert is triggered.
msgctxt "pref_bell_summary"
msgid "Play sound on terminal alert"
msgstr "在終端警報中播放聲音"

#. Title for the slider preference to set the volume
msgctxt "pref_bell_volume_title"
msgid "Bell volume"
msgstr "鈴聲音量"

#. Checkbox preference title for the vibrate on terminal bell feature
msgctxt "pref_bell_vibrate_title"
msgid "Vibrate on bell"
msgstr "振動同時響鈴"

#. Brief summary of the feature that causes the phone to vibrate when a
#. terminal alert would cause the "bell" sound to play normally.
msgctxt "pref_bell_vibrate_summary"
msgid "Vibrate on terminal alert"
msgstr "當終端機發出警示時，裝置會震動。"

#. Checkbox preference title for the receive notifications on terminal bell
#. feature
msgctxt "pref_bell_notification_title"
msgid "Background notifications"
msgstr "背景通知"

#. Brief summary of the feature that is enabled when the checkbox preference
#. for the receive notifications on terminal bell feature is checked
msgctxt "pref_bell_notification_summary"
msgid ""
"Send notification when a terminal running in the background sounds a bell."
msgstr "當背景終端響鈴時發出通知。"

#. Preference selection to indicate use of right side of keyboard for special
#. shortcuts.
msgctxt "list_keymode_right"
msgid "Use right-side keys"
msgstr "使用右側按鍵"

#. Preference selection to indicate use of left side of keyboard for special
#. shortcuts.
msgctxt "list_keymode_left"
msgid "Use left-side keys"
msgstr "使用左側按鍵"

#. Preference selection to indicate never to use special shortcut keys.
msgctxt "list_keymode_none"
msgid "Disable"
msgstr "停用"

#. Preference to not use pubkeys to authenticate to this host.
msgctxt "list_pubkeyids_none"
msgid "Do not use keys"
msgstr "不使用公鑰"

#. Preference to use any pubkey to authenticate to this host.
msgctxt "list_pubkeyids_any"
msgid "Use any unlocked key"
msgstr "使用任何解鎖金鑰"

#. Host nickname field preference title
msgctxt "hostpref_nickname_title"
msgid "Nickname"
msgstr "暱稱"

#. Host color category preference title
msgctxt "hostpref_color_title"
msgid "Color category"
msgstr "顏色類型"

#. Color category names used for visual identification of hosts. These appear
#. in the color selector dropdown.
#. Color name for red (#F44336)
#, fuzzy
msgctxt "color_red"
msgid "Red"
msgstr "紅"

#. Color name for pink (#E91E63)
msgctxt "color_pink"
msgid "Pink"
msgstr "粉紅色"

#. Color name for purple (#9C27B0)
msgctxt "color_purple"
msgid "Purple"
msgstr "紫色"

#. Color name for deep purple (#673AB7)
msgctxt "color_deep_purple"
msgid "Deep Purple"
msgstr "深紫色"

#. Color name for indigo (#3F51B5)
msgctxt "color_indigo"
msgid "Indigo"
msgstr "靛藍色"

#. Color name for blue (#2196F3)
#, fuzzy
msgctxt "color_blue"
msgid "Blue"
msgstr "藍"

#. Color name for light blue (#03A9F4)
msgctxt "color_light_blue"
msgid "Light Blue"
msgstr "淺藍色"

#. Color name for cyan (#00BCD4)
msgctxt "color_cyan"
msgid "Cyan"
msgstr "青色"

#. Color name for teal (#009688)
msgctxt "color_teal"
msgid "Teal"
msgstr "青色"

#. Color name for green (#4CAF50)
#, fuzzy
msgctxt "color_green"
msgid "Green"
msgstr "綠"

#. Color name for light green (#8BC34A)
msgctxt "color_light_green"
msgid "Light Green"
msgstr "淺綠色"

#. Color name for lime (#CDDC39)
msgctxt "color_lime"
msgid "Lime"
msgstr "萊姆"

#. Color name for yellow (#FFEB3B)
msgctxt "color_yellow"
msgid "Yellow"
msgstr "黃色"

#. Color name for amber (#FFC107)
msgctxt "color_amber"
msgid "Amber"
msgstr "琥珀"

#. Color name for orange (#FF9800)
msgctxt "color_orange"
msgid "Orange"
msgstr "橘色"

#. Color name for gray (#9E9E9E)
#, fuzzy
msgctxt "color_gray"
msgid "Gray"
msgstr "灰"

#. Host's default font size when opening the terminal in points (pt)
msgctxt "hostpref_fontsize_title"
msgid "Font size (pt)"
msgstr "字體大小 (pt)"

#. Host's font family preference title
msgctxt "hostpref_fontfamily_title"
msgid "Font"
msgstr "字體"

#. Host's color scheme preference title
msgctxt "hostpref_colorscheme_title"
msgid "Terminal color scheme"
msgstr "終端機配色方案"

#. Host pubkey usage preference title
msgctxt "hostpref_pubkeyid_title"
msgid "Use pubkey authentication"
msgstr "使用公鑰驗證"

#. Preference title for the SSH Authentication Agent Forwarding for a host
#. connection
msgctxt "hostpref_authagent_title"
msgid "Use SSH auth agent"
msgstr "使用 SSH 認證"

#. Host post-login automation preference title
msgctxt "hostpref_postlogin_title"
msgid "Post-login automation"
msgstr "登入後自動執行"

#. Host post-login automation preference summary
msgctxt "hostpref_postlogin_summary"
msgid "Commands to run on remote server once authenticated"
msgstr "每次驗證後在遠端伺服器上執行的命令"

#. Host compression preference title
msgctxt "hostpref_compression_title"
msgid "Compression"
msgstr "壓縮"

#. Summary for compression preference
msgctxt "hostpref_compression_summary"
msgid "This may help with slower networks"
msgstr "此選項對低速網路會有幫助"

#. Setting for whether we want a session to start up when we connect to a host
msgctxt "hostpref_wantsession_title"
msgid "Start shell session"
msgstr "開始 Shell 連線階段"

#. Summary for field asking whether a shell session should be started up upon
#. connection or not
msgctxt "hostpref_wantsession_summary"
msgid "Disable this preference to only use port forwards"
msgstr "停用本偏好設定來僅使用連接埠轉址"

#. Setting for whether the host should be reconnected to automatically upon
#. disconnect
msgctxt "hostpref_stayconnected_title"
msgid "Stay connected"
msgstr "保持連線"

#. Summary for preference asking whether the host should be reconnected to
#. when it disconnects
msgctxt "hostpref_stayconnected_summary"
msgid "Try to reconnect to host if disconnected"
msgstr "斷線後與主機重新連線"

#. Setting for whether we should prompt to close after getting disconnected
msgctxt "hostpref_quickdisconnect_title"
msgid "Close on disconnect"
msgstr "連接斷開時關閉"

#. Summary explaining that the console will close automatically without
#. prompting when connection ends
msgctxt "hostpref_quickdisconnect_summary"
msgid "Close immediately after remote disconnect without prompting."
msgstr "遠程連接斷開後，立即關閉不提示。"

#. Setting for what key code is sent to the server when DEL key is pressed.
msgctxt "hostpref_delkey_title"
msgid "DEL Key"
msgstr "DEL 鍵"

#. Host character encoding preference title
msgctxt "hostpref_encoding_title"
msgid "Encoding"
msgstr "編碼"

#. Username field title for host editor preference
msgctxt "hostpref_username_title"
msgid "Username"
msgstr "使用者名稱"

#. Password field supporting text in host editor
msgctxt "hostpref_save_password_summary"
msgid "Store login password securely for automatic authentication"
msgstr "安全地儲存登入密碼，以便進行自動驗證"

#. Password field title in host editor
msgctxt "hostpref_password_title"
msgid "Password"
msgstr "密碼"

#. Password field label when there is an existing password saved
msgctxt "hostpref_password_unchanged"
msgid "Password (unchanged)"
msgstr "密碼（未變更）"

#. Button to clear a saved password
msgctxt "hostpref_clear_password"
msgid "Clear saved password"
msgstr "清除已儲存的密碼"

#. Hostname field title for host editor preference
msgctxt "hostpref_hostname_title"
msgid "Host"
msgstr "主機"

#. Port field title for host editor preference
msgctxt "hostpref_port_title"
msgid "Port"
msgstr "連接埠"

#. When editing a host entry, this is displayed for the section about changing
#. the              configuration profile of a host. The profile controls
#. terminal colors, terminal              font, etc.
msgctxt "hostpref_profile_title"
msgid "Profile"
msgstr "個人資料"

#. Description text shown below the profile selector explaining what selecting
#. a profile does
msgctxt "hostpref_profile_summary"
msgid "Select a profile to use its terminal settings"
msgstr "選擇一個設定檔以使用其終端機設定"

#. Dropdown option shown when no profile is selected, indicating host-specific
#. settings will be used instead
msgctxt "hostpref_profile_none"
msgid "None (use host settings)"
msgstr "無 (使用主機設定)"

#. Message displayed when a setting is disabled because it's controlled by a
#. profile instead of host settings
msgctxt "profile_controlled_setting"
msgid "Controlled by profile"
msgstr "由設定檔控制"

#. Dropdown option to use the default font when configuring font family
msgctxt "font_use_default"
msgid "Use Default"
msgstr "使用預設值"

#. Display name for the system default monospace font option
msgctxt "font_system_default"
msgid "Default (Monospace)"
msgstr "預設（等寬字體）"

#. Fallback text shown when referencing a pubkey that no longer exists in the
#. database
msgctxt "pubkey_unknown"
msgid "Unknown key"
msgstr "未知的金鑰"

#. Default name shown for the default color scheme when no specific scheme is
#. selected
msgctxt "colorscheme_default"
msgid "Default"
msgstr "預設值"

#. Profile editor screen strings
#. Window title shown when creating a new profile
msgctxt "profile_editor_title_new"
msgid "New Profile"
msgstr "新增設定檔"

#. Window title shown when editing an existing profile
msgctxt "profile_editor_title_edit"
msgid "Edit Profile"
msgstr "編輯個人資料"

#. Content description for the save button that saves profile changes
msgctxt "profile_editor_save"
msgid "Save"
msgstr "儲存"

#. Label for the text field where user enters the profile name
msgctxt "profile_editor_name_label"
msgid "Profile Name"
msgstr "設定檔名稱"

#. Section header for icon color selection area
msgctxt "profile_editor_section_icon_color"
msgid "Icon Color"
msgstr "圖示顏色"

#. Section header for color scheme selection area
msgctxt "profile_editor_section_color_scheme"
msgid "Color Scheme"
msgstr "色彩配置"

#. Section header for font configuration area
msgctxt "profile_editor_section_font"
msgid "Font"
msgstr "字體"

#. Section header for terminal emulation settings area
msgctxt "profile_editor_section_terminal"
msgid "Terminal"
msgstr "終端機"

#. Subsection title for font family selector
msgctxt "profile_editor_font_family_title"
msgid "Font Family"
msgstr "字體家族"

#. Subsection title showing current font size. Parameter is the font size in
#. points.
#, c-format
msgctxt "profile_editor_font_size_title"
msgid "Font Size: %d"
msgstr "字體大小：%d"

#. Subsection title for force size settings
msgctxt "profile_editor_force_size_title"
msgid "Force Size"
msgstr "強制設定大小"

#. Summary text explaining what force size does
msgctxt "profile_editor_force_size_summary"
msgid ""
"Force the terminal to a specific size (columns x rows) instead of auto-"
"sizing to fit the screen."
msgstr "強制將終端機設定為特定大小（欄數 x 欄數），而不是自動調整以適應螢幕。"

#. Label for the enable force size switch
msgctxt "profile_editor_force_size_enable"
msgid "Enable force size"
msgstr "啟用強制調整大小"

#. Label for the force size columns input field
msgctxt "profile_editor_force_size_columns"
msgid "Columns"
msgstr "欄位"

#. Label for the force size rows input field
msgctxt "profile_editor_force_size_rows"
msgid "Rows"
msgstr "列"

#. Dropdown option to not override host color with profile color
msgctxt "profile_icon_color_none"
msgid "None (use host color)"
msgstr "無 (使用主機顏色)"

#. Profile list screen strings
#. Window title for the profiles list screen
msgctxt "profile_list_title"
msgid "Profiles"
msgstr "設定檔"

#. Content description for the FAB button that creates a new profile
msgctxt "profile_list_create_profile"
msgid "Create profile"
msgstr "建立設定檔"

#. Message shown when there are no profiles, encouraging user to create one
msgctxt "profile_list_empty_message"
msgid "No profiles yet. Tap + to create one."
msgstr "目前沒有設定任何設定檔。點擊「+」按鈕來建立一個。"

#. Content description for the menu button on each profile item
msgctxt "profile_list_more_options"
msgid "More options"
msgstr "更多選項"

#. Menu item to duplicate/copy a profile
msgctxt "profile_list_duplicate"
msgid "Duplicate"
msgstr "重複"

#. Menu item to delete a profile
msgctxt "profile_list_delete"
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#. Dialog title when creating a new profile
msgctxt "profile_create_dialog_title"
msgid "Create Profile"
msgstr "建立設定檔"

#. Label for the profile name text field in create dialog
msgctxt "profile_create_name_label"
msgid "Profile Name"
msgstr "個人檔案名稱"

#. Button text to confirm creating a new profile
msgctxt "profile_create_button"
msgid "Create"
msgstr "建立"

#. Button text to cancel creating a new profile
msgctxt "profile_create_cancel"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#. Dialog title when deleting a profile
msgctxt "profile_delete_dialog_title"
msgid "Delete Profile"
msgstr "刪除設定檔"

#. Confirmation message asking if user wants to delete a profile. Parameter is
#. the profile name.
#, c-format
msgctxt "profile_delete_dialog_message"
msgid "Are you sure you want to delete '%s'?"
msgstr "您確定要刪除「%s」嗎？"

#. Button text to confirm deleting a profile
msgctxt "profile_delete_button"
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#. Button text to cancel deleting a profile
msgctxt "profile_delete_cancel"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#. Summary text showing font settings. First parameter is font name, second is
#. font size in points.
#, c-format
msgctxt "profile_summary_font"
msgid "Font: %1$s %2$dpt"
msgstr "字體： %1$s %2$d 點"

#. Summary text showing emulation setting. Parameter is the terminal emulation
#. type.
#, c-format
msgctxt "profile_summary_emulation"
msgid "Emulation: %s"
msgstr "模擬： %s"

#. Button to close the disconnected terminal window.
msgctxt "console_menu_close"
msgid "Close"
msgstr "關閉"

#. Button to paste from the clipboard to the terminal.
msgctxt "console_menu_paste"
msgid "Paste"
msgstr "貼上"

#. Button that brings user to the Port Forwards List.
#, fuzzy
msgctxt "console_menu_portforwards"
msgid "Port forwards"
msgstr "連接埠轉址"

#. Button that brings user to the terminal resizing dialog where they can
#. force a size.
#, fuzzy
msgctxt "console_menu_resize"
msgid "Force size"
msgstr "字體大小"

#. Button that brings up the list of URLs on the current screen
#, fuzzy
msgctxt "console_menu_urlscan"
msgid "URL scan"
msgstr "URL 掃描"

#. Button label to answer "Yes" to a yes/no prompt
msgctxt "button_yes"
msgid "Yes"
msgstr "是"

#. Button label to answer "No" to a yes/no prompt
msgctxt "button_no"
msgid "No"
msgstr "否"

#. Selection for a "local" port forward. E.g., connections to a port listening
#. locally is forwarded to the remote end's listening port.
msgctxt "portforward_local"
msgid "Local"
msgstr "本地端"

#. Selection for a "remote" port forward. E.g., connections to a port
#. listening remotely is forwarded to the local end's listening port.
msgctxt "portforward_remote"
msgid "Remote"
msgstr "遠端"

#. Selection for a "dynamic" port forward. E.g., connections to a port
#. listening locally is forwarded based on the SOCKS protocol to an arbitrary
#. remote host and port.
msgctxt "portforward_dynamic"
msgid "Dynamic (SOCKS)"
msgstr "動態 (SOCKS)"

#. Button that commits the port forward to be made from the Port Forward
#. Creation dialog.
msgctxt "portforward_pos"
msgid "Create port forward"
msgstr "建立連接埠轉址"

#. Button that saves changes to an existing port forward in the Port Forward
#. Edit dialog.
msgctxt "portforward_save"
msgid "Save"
msgstr "儲存"

#. Part of the formatting hints that will be used like: username@hostname:port
msgctxt "format_username"
msgid "username"
msgstr "使用者名稱"

#. Part of the formatting hints that will be used like: username@hostname:port
msgctxt "format_hostname"
msgid "hostname"
msgstr "主機名稱"

#. Part of the formatting hints that will be used like: username@hostname:port
msgctxt "format_port"
msgid "port"
msgstr "連接埠"

#. Menu item to open the pubkey management screen
#, fuzzy
msgctxt "list_menu_pubkeys"
msgid "Manage pubkeys"
msgstr "管理公鑰"

#. Selection choice to sort hosts by color.
msgctxt "list_menu_sortcolor"
msgid "Sort by color"
msgstr "按顏色排序"

#. Selection choice to sort hosts by nickname.
msgctxt "list_menu_sortname"
msgid "Sort by name"
msgstr "按名字排序"

#. Menu item to disconnect all the hosts.
#, fuzzy
msgctxt "list_menu_disconnect"
msgid "Disconnect all"
msgstr "斷開所有連線"

#. Menu item to open the app settings screen
msgctxt "list_menu_settings"
msgid "Settings"
msgstr "設定"

#. Context menu action to disconnect from the selected host
msgctxt "list_host_disconnect"
msgid "Disconnect"
msgstr "中斷連線"

#. Context menu action to edit the selected host configuration
msgctxt "list_host_edit"
msgid "Edit host"
msgstr "編輯主機"

#. Context menu action to edit port forwards for the selected host
msgctxt "list_host_portforwards"
msgid "Edit port forwards"
msgstr "編輯連接埠轉址"

#. Context menu action to delete the selected host
msgctxt "list_host_delete"
msgid "Delete host"
msgstr "刪除主機"

#. Context menu action to duplicate the selected host
msgctxt "list_host_duplicate"
msgid "Duplicate host"
msgstr "主機名稱重複"

#. Context menu action to forget stored host keys for the selected host
msgctxt "list_host_forget_keys"
msgid "Forget host keys"
msgstr "忘記主機金鑰"

#. Default screen rotation preference selection
msgctxt "list_rotation_default"
msgid "Default"
msgstr "預設值"

#. Preference selection to force landscape orientation
msgctxt "list_rotation_land"
msgid "Force landscape"
msgstr "強制橫屏顯示"

#. Preference selection to force portrait orientation
msgctxt "list_rotation_port"
msgid "Force portrait"
msgstr "強制竪屏顯示"

#. Selection to indicate the rotation should be selected automatically based
#. on the tilt sensor.
msgctxt "list_rotation_auto"
msgid "Automatic"
msgstr "自動"

#. Selection to indicate pressing the Camera button should send "Ctrl+A then
#. Space".
msgctxt "list_camera_ctrlaspace"
msgid "Ctrl+A then Space"
msgstr "Ctrl+A 然後 Space"

#. Selection to indicate pressing the Camera button should send "Ctrl+A".
msgctxt "list_camera_ctrla"
msgid "Ctrl+A"
msgstr "Ctrl+A"

#. Selection to indicate pressing the Camera button should send the "Esc" key.
msgctxt "list_camera_esc"
msgid "Esc"
msgstr "Esc"

#. Selection to indicate pressing the Camera button should send "Esc+A".
msgctxt "list_camera_esc_a"
msgid "Esc+A"
msgstr "Esc+A"

#. Selection to indicate pressing the Camera button should send nothing at
#. all.
msgctxt "list_camera_none"
msgid "None"
msgstr "無"

#. Selection to indicate pressing the Camera button should open the text input
#. dialog.
msgctxt "list_camera_text_input"
msgid "Text Input"
msgstr "文字輸入"

#. Confirmation dialog message asking user to confirm deletion. Parameter is
#. the item name.
#, c-format
msgctxt "delete_message"
msgid "Are you sure you want to delete '%1$s'?"
msgstr "您確定要刪除 '%1$s'"

#. Positive button text confirming deletion
msgctxt "delete_pos"
msgid "Yes, delete"
msgstr "是，刪除"

#. Negative button text canceling deletion
msgctxt "delete_neg"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#. Confirmation dialog message asking user to confirm disconnecting from all
#. hosts
msgctxt "disconnect_all_message"
msgid "Are you sure you want to disconnect from all connected hosts?"
msgstr "您確定要斷開所有主機連線？"

#. Positive button text confirming disconnection from all hosts
msgctxt "disconnect_all_pos"
msgid "Yes, disconnect"
msgstr "是，斷開連線"

#. Negative button text canceling the disconnect all action
msgctxt "disconnect_all_neg"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#. Displayed in terminal when attempting to connect to a host. The first two
#. variables are host:port and the third is the protocol (e.g., SSH)
#, c-format
msgctxt "terminal_connecting"
msgid "Connecting to %1$s:%2$d via %3$s"
msgstr "連接到 %1$s:%2$d，通過 %3$s"

#. Displays the host key to the user in the terminal
#, c-format
msgctxt "terminal_sucess"
msgid "Verified host '%1$s' key: %2$s"
msgstr "驗證主機 '%1$s' 金鑰：%2$s"

#. Error message shown in terminal when host key verification fails
msgctxt "terminal_failed"
msgid "Host key verification failed."
msgstr "主機驗證失敗"

#. Displayed on the terminal describing the cryptographic algorithm names
#, c-format
msgctxt "terminal_using_s2c_algorithm"
msgid "Server-to-client algorithm: %1$s %2$s"
msgstr "伺服器到用戶端算法：%1$s %2$s"

#. Displayed on the terminal describing the cryptographic algorithm names
#, c-format
msgctxt "terminal_using_c2s_algorithm"
msgid "Client-to-server algorithm: %1$s %2$s"
msgstr "用戶端到伺服器算法：%1$s %2$s"

#. Displayed on the terminal describing the cryptographic algorithm names
#, c-format
msgctxt "terminal_using_algorithm"
msgid "Using algorithm: %1$s %2$s"
msgstr "使用演算法：%1$s %2$s"

#. Displayed on the terminal during a SSH connection describing the
#. cryptographic key              exchange algorithm used to establish a shared
#. secret between this program and the              server.
#, c-format
msgctxt "terminal_kex_algorithm"
msgid "Key exchange algorithm: %s"
msgstr "密鑰交換算法: %s"

#. Message shown in terminal when starting authentication process
msgctxt "terminal_auth"
msgid "Trying to authenticate"
msgstr "嘗試驗證"

#. Message shown in terminal when attempting password authentication method
msgctxt "terminal_auth_pass"
msgid "Attempting 'password' authentication"
msgstr "正在嘗試 '密碼' 認證"

#. Message shown in terminal when password authentication fails
msgctxt "terminal_auth_pass_fail"
msgid "Authentication method 'password' failed"
msgstr "認證方法 '密碼' 失敗"

#. Message shown in terminal when attempting saved password authentication
msgctxt "terminal_auth_saved_password"
msgid "Trying saved password…"
msgstr "正在嘗試使用已儲存的密碼……"

#. Message shown in terminal when saved password authentication fails
msgctxt "terminal_auth_saved_password_fail"
msgid "Saved password authentication failed"
msgstr "已儲存的密碼驗證失敗"

#. Message shown in terminal when trying public key authentication with any
#. available key
msgctxt "terminal_auth_pubkey_any"
msgid "Attempting 'publickey' authentication with any in-memory public keys"
msgstr "正在嘗試 '公鑰' 認證暨記憶體中任何公鑰"

#. Error message shown when the selected public key is corrupted or invalid
msgctxt "terminal_auth_pubkey_invalid"
msgid "Selected public key is invalid, try reselecting key in host editor"
msgstr "所選擇的公鑰無法使用，請在主機編輯中嘗試重新選擇"

#. Message shown in terminal when attempting public key authentication with a
#. specific key
msgctxt "terminal_auth_pubkey_specific"
msgid "Attempting 'publickey' authentication with a specific public key"
msgstr "正在嘗試 '公鑰' 認證暨指定公鑰"

#. Message shown in terminal when requesting biometric authentication to
#. unlock a key. Parameter is the key nickname.
#, c-format
msgctxt "terminal_auth_biometric"
msgid "Requesting biometric authentication for key '%1$s'"
msgstr "正在要求進行生物特徵驗證，以用於金鑰 「%1$s」"

#. Message shown when a biometric key has been invalidated due to new
#. fingerprint enrollment. Parameter is the key nickname.
#, c-format
msgctxt "terminal_auth_biometric_invalidated"
msgid ""
"Biometric key '%1$s' has been invalidated. This can happen when new "
"fingerprints are enrolled on the device. Please generate a new key."
msgstr "生物辨識金鑰「%1$s」已失效。當裝置上新增指紋時，可能會發生這種情況。請產生一個新的金鑰。"

#. Message shown in terminal when public key authentication fails. Parameter
#. is the key nickname.
#, c-format
msgctxt "terminal_auth_pubkey_fail"
msgid "Authentication method 'publickey' with key '%1$s' failed"
msgstr "認證方法 '公鑰' 暨金鑰 '%1$s' 失敗"

#. Message shown in terminal when attempting keyboard-interactive
#. authentication method
msgctxt "terminal_auth_ki"
msgid "Attempting 'keyboard-interactive' authentication"
msgstr "正在嘗試 'keyboard-interactive' 認證"

#. Message shown in terminal when keyboard-interactive authentication fails
msgctxt "terminal_auth_ki_fail"
msgid "Authentication method 'keyboard-interactive' failed"
msgstr "認證方法 'keyboard-interactive' 失敗"

#. Error message shown when server doesn't support any of the authentication
#. methods we can use
msgctxt "terminal_auth_fail"
msgid ""
"[Your host doesn't support 'password' or 'keyboard-interactive' "
"authentication.]"
msgstr "[您的主機不支援 '密碼' 或 'keyboard-interactive' 驗證機制。]"

#. Message shown in terminal when shell session is not started because user
#. disabled it in host settings
msgctxt "terminal_no_session"
msgid "Session will not be started due to host preference."
msgstr "因為主機的相關設置，不會啓動會話階段。"

#. Message shown in terminal when a port forward is enabled. Parameter is the
#. port forward description.
#, c-format
msgctxt "terminal_enable_portfoward"
msgid "Enable port forward: %1$s"
msgstr "啓用連接埠轉址：%1$s"

#. Error message shown when trying to open a local shell but it's not
#. available on the device
msgctxt "local_shell_unavailable"
msgid "Failure! Local shell is unavailable on this phone."
msgstr "失敗！此手機 Shell 不可用。"

#. Text sent to the user to alert them that a Terminal Bell is received in a
#. background session
#, c-format
msgctxt "notification_text"
msgid "%1$s wants your attention."
msgstr "%1$s 需要您的注意。"

#. Preference selection for SSH Authentication Agent to never use pubkeys
msgctxt "no"
msgid "No"
msgstr "否"

#. Preference selection for SSH Authentication Agent to be able to use pubkeys
msgctxt "yes"
msgid "Yes"
msgstr "是"

#. Selector title for the list of color schemes.
msgctxt "list_color_schemes"
msgid "Color schemes"
msgstr "色彩配置"

#. Menu selection to reset colors to their defaults.
msgctxt "menu_colors_reset"
msgid "Reset"
msgstr "重設"

#. Button text to open color scheme manager
msgctxt "button_manage_schemes"
msgid "Manage Schemes"
msgstr "管理設定方案"

#. Window title for color scheme manager screen
msgctxt "title_scheme_manager"
msgid "Manage Color Schemes"
msgstr "管理色彩配置"

#. Button text to create a new color scheme
msgctxt "button_new_scheme"
msgid "New Scheme"
msgstr "新的方案"

#. Button text to duplicate a color scheme
msgctxt "button_duplicate_scheme"
msgid "Duplicate"
msgstr "重複"

#. Button text to rename a color scheme
msgctxt "button_rename_scheme"
msgid "Rename"
msgstr "重新命名"

#. Button text to delete a color scheme
msgctxt "button_delete_scheme"
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#. Dialog title when creating a new color scheme
msgctxt "dialog_title_new_scheme"
msgid "New Color Scheme"
msgstr "新的配色方案"

#. Dialog title when renaming a color scheme
msgctxt "dialog_title_rename_scheme"
msgid "Rename Color Scheme"
msgstr "重新命名配色方案"

#. Label for scheme name input field
msgctxt "label_scheme_name"
msgid "Scheme Name"
msgstr "方案名稱"

#. Label for scheme description input field (optional)
msgctxt "label_scheme_description"
msgid "Description (optional)"
msgstr "說明（可選）"

#. Confirmation dialog title when deleting a scheme
msgctxt "dialog_title_delete_scheme"
msgid "Delete Scheme?"
msgstr "刪除設定？"

#. Confirmation dialog message when deleting a scheme
#, c-format
msgctxt "dialog_message_delete_scheme"
msgid "Are you sure you want to delete \"%1$s\"? This action cannot be undone."
msgstr "您確定要刪除「%1$s」嗎？這個動作無法撤銷。"

#. Button text for confirm action in dialogs
msgctxt "button_confirm"
msgid "Confirm"
msgstr "確認"

#. Button text for cancel action in dialogs
msgctxt "button_cancel"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#. Label indicating a scheme is built-in and cannot be deleted
msgctxt "label_built_in_scheme"
msgid "Built-in"
msgstr "內建"

#. Label indicating a scheme is custom/user-created
msgctxt "label_custom_scheme"
msgid "Custom"
msgstr "自訂"

#. Empty state message when no custom schemes exist
msgctxt "empty_custom_schemes"
msgid "No custom schemes. Tap \"New Scheme\" to create one."
msgstr "沒有自訂配置。點擊「新增配置」以建立一個。"

#. Button text to edit full color palette
msgctxt "button_edit_palette"
msgid "Edit Palette"
msgstr "編輯調色盤"

#. Button text to export a color scheme to JSON file
msgctxt "button_export_scheme"
msgid "Export Scheme"
msgstr "匯出配置"

#. Button text to import a color scheme from JSON file
msgctxt "button_import_scheme"
msgid "Import Scheme"
msgstr "匯入配置"

#. Success message after exporting a scheme
#, c-format
msgctxt "message_export_success"
msgid "Exported %1$s"
msgstr "已匯出 %1$s"

#. Success message after importing a scheme
#, c-format
msgctxt "message_import_success"
msgid "Imported %1$s"
msgstr "已匯入 %1$s"

#. Error message when export fails
#, c-format
msgctxt "error_export_failed"
msgid "Failed to export scheme: %1$s"
msgstr "無法匯出配置：%1$s"

#. Error message when import fails
#, c-format
msgctxt "error_import_failed"
msgid "Failed to import scheme: %1$s"
msgstr "無法匯入配置： %1$s"

#. Error message when JSON parsing fails
msgctxt "error_invalid_json"
msgid "Invalid JSON file"
msgstr "JSON 檔案格式不正確"

#. Window title for palette editor screen
msgctxt "title_palette_editor"
msgid "Edit Color Palette"
msgstr "編輯色彩設定"

#. Button text to reset entire palette to defaults
msgctxt "button_reset_all_colors"
msgid "Reset All"
msgstr "重設所有設定"

#. Section header for ANSI colors (0-15)
msgctxt "section_ansi_colors"
msgid "ANSI Colors (0–15)"
msgstr "ANSI 色彩 (0–15)"

#. Dialog title when editing a specific color
#, c-format
msgctxt "dialog_title_edit_color"
msgid "Edit Color %1$d"
msgstr "編輯顏色：%1$d"

#. Confirmation dialog for resetting all colors
msgctxt "dialog_title_reset_all"
msgid "Reset All Colors?"
msgstr "重設所有顏色？"

#. Message for reset all colors confirmation
msgctxt "dialog_message_reset_all"
msgid ""
"This will reset all 256 colors to their default values. This action cannot "
"be undone."
msgstr "這會將所有 256 種顏色重設為預設值。這個動作無法撤銷。"

#. Displayed in the notification bar that connections are active
msgctxt "app_is_running"
msgid "ConnectBot is running"
msgstr "ConnectBot 執行中"

#. RGB color picker labels
#. Label for the red color component slider (0-255) in the RGB color picker
msgctxt "label_red"
msgid "Red"
msgstr "紅色"

#. Label for the green color component slider (0-255) in the RGB color picker
msgctxt "label_green"
msgid "Green"
msgstr "綠色"

#. Label for the blue color component slider (0-255) in the RGB color picker
msgctxt "label_blue"
msgid "Blue"
msgstr "藍色"

#. Label for the hex color input field where users can type a hex color code
msgctxt "label_hex_color"
msgid "Hex Color"
msgstr "十六進位顏色"

#. Very short label indicating the number next to it is "foreground color"
#. number.
#, c-format
msgctxt "colors_fg_label"
msgid "FG: %1$d"
msgstr "前景：%1$d"

#. Very short label indicating the number next to it is "background color"
#. number.
#, c-format
msgctxt "color_bg_label"
msgid "BG: %1$d"
msgstr "背景：%1$d"

#. Accessibility text for connection state in list of hosts when the host is
#. currently          connected.
msgctxt "image_description_connected"
msgid "Connected."
msgstr "已連線。"

#. Accessibility text for connection state in list of hosts when the host is
#. currently              disconnected after having been previously connected.
msgctxt "image_description_disconnected"
msgid "Disconnected."
msgstr "已中斷連線。"

#. Describes the icon of the "send control character" button in the terminal
#. view for              accessibility purposes.
msgctxt "image_description_toggle_control_character"
msgid "Toggle control character."
msgstr "切換控制字元。"

#. Describes the icon of the "send escape character" button in the terminal
#. view for              accessibility purposes.
msgctxt "image_description_send_escape_character"
msgid "Send escape character."
msgstr "送出 Esc 字元。"

#. Describes the icon of the "send tab character" button in the terminal view
#. for              accessibility purposes.
msgctxt "image_description_send_tab_character"
msgid "Send TAB character."
msgstr "發送 TAB 鍵。"

#. Describes the icon of the "hide keyboard" button in the terminal view for
#. accessibility              purposes.
msgctxt "image_description_hide_keyboard"
msgid "Hide keyboard."
msgstr "隱藏鍵盤"

#. Describes the icon of the "show keyboard" button in the terminal view for
#. accessibility              purposes.
msgctxt "image_description_show_keyboard"
msgid "Show keyboard."
msgstr "顯示鍵盤。"

#. Describes the icon of the "Arrow up" button in the terminal view for
#. accessibility              purposes.
msgctxt "image_description_up"
msgid "Arrow up"
msgstr "方向上鍵"

#. Describes the icon of the "Arrow down" button in the terminal view for
#. accessibility              purposes.
msgctxt "image_description_down"
msgid "Arrow down"
msgstr "方向下鍵"

#. Describes the icon of the "Arrow left" button in the terminal view for
#. accessibility              purposes.
msgctxt "image_description_left"
msgid "Arrow left"
msgstr "方向左鍵"

#. Describes the icon of the "Arrow right" button in the terminal view for
#. accessibility              purposes.
msgctxt "image_description_right"
msgid "Arrow right"
msgstr "方向右鍵"

#. Text for the "Esc" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_esc"
msgid "Esc"
msgstr "Esc"

#. Text for the "Ctrl" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_ctrl"
msgid "Ctrl"
msgstr "Ctrl"

#. Text for the "Home" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_home"
msgid "Home"
msgstr "Home"

#. Text for the "End" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_end"
msgid "End"
msgstr "End"

#. Text for the "Page Up" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_pgup"
msgid "PgUp"
msgstr "PgUp"

#. Text for the "Page Down" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_pgdn"
msgid "PgDn"
msgstr "PgDn"

#. Text for the "F1" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f1"
msgid "F1"
msgstr "F1"

#. Text for the "F2" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f2"
msgid "F2"
msgstr "F2"

#. Text for the "F3" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f3"
msgid "F3"
msgstr "F3"

#. Text for the "F4" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f4"
msgid "F4"
msgstr "F4"

#. Text for the "F5" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f5"
msgid "F5"
msgstr "F5"

#. Text for the "F6" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f6"
msgid "F6"
msgstr "F6"

#. Text for the "F7" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f7"
msgid "F7"
msgstr "F7"

#. Text for the "F8" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f8"
msgid "F8"
msgstr "F8"

#. Text for the "F9" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f9"
msgid "F9"
msgstr "F9"

#. Text for the "F10" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f10"
msgid "F10"
msgstr "F10"

#. Text for the "F11" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f11"
msgid "F11"
msgstr "F11"

#. Text for the "F12" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f12"
msgid "F12"
msgstr "F12"

#. Button in virtual keyboard that opens text input dialog for composing
#. longer text with full IME support
msgctxt "terminal_keyboard_text_input_button"
msgid "Text input"
msgstr "文字輸入"

#. Title for the floating text input dialog where users can type longer text
#. with full keyboard/IME support
msgctxt "terminal_text_input_dialog_title"
msgid "Text Input"
msgstr "文字輸入"

#. Label for the text field in the floating text input dialog where users
#. compose their text
msgctxt "terminal_text_input_dialog_label"
msgid "Enter text to send to terminal"
msgstr "輸入要傳送到終端機的文字"

#. Menu item in console toolbar to open floating text input dialog
msgctxt "console_menu_text_input"
msgid "Text input"
msgstr "文字輸入"

#. Send button in floating text input dialog
msgctxt "button_send"
msgid "Send"
msgstr "傳送"

#. Common UI button labels
#. Button label for confirming an action
msgctxt "button_ok"
msgid "OK"
msgstr "好的"

#. Button label for closing a dialog
msgctxt "button_close"
msgid "Close"
msgstr "關閉"

#. Accessibility label for back navigation button; used for screen readers
msgctxt "button_back"
msgid "Back"
msgstr "返回"

#. Accessibility label for navigate up button in app bar; used for screen
#. readers
msgctxt "button_navigate_up"
msgid "Navigate up"
msgstr "向上移動"

#. Accessibility label for more options menu button; used for screen readers
msgctxt "button_more_options"
msgid "More options"
msgstr "更多選項"

#. Accessibility label for host options menu button; used for screen readers
msgctxt "button_host_options"
msgid "Host options"
msgstr "主機選項"

#. Accessibility label for collapse button; used for screen readers
msgctxt "button_collapse"
msgid "Collapse"
msgstr "收合"

#. Error messages
#. Error message shown when a public key fails to load at startup
#, c-format
msgctxt "error_key_load_failed"
msgid "Failed to load key '%1$s': %2$s"
msgstr "無法載入金鑰 '%1$s'：%2$s"

#. Error message shown when a connection to a host fails
#, c-format
msgctxt "error_connection_failed"
msgid "Failed to connect to %1$s (%2$s): %3$s"
msgstr "無法連線至 %1$s (%2$s)：%3$s"

#. Error message shown when port forwards fail to load for a host
#, c-format
msgctxt "error_port_forward_load_failed"
msgid "Failed to load port forwards for %1$s: %2$s"
msgstr "無法載入 %1$s 的埠轉發設定：%2$s"

#. Error message shown when saving host configuration fails
#, c-format
msgctxt "error_host_save_failed"
msgid "Failed to save host %1$s: %2$s"
msgstr "無法儲存主機 %1$s：%2$s"

#. Error message shown when loading a color scheme fails
#, c-format
msgctxt "error_color_scheme_load_failed"
msgid "Failed to load color scheme: %s"
msgstr "無法載入色彩配置：%s"

#. Format string for the nickname of a duplicated host
#, c-format
msgctxt "host_duplicate_nickname"
msgid "%1$s (copy)"
msgstr "%1$s（複製）"

#. Empty state messages
#. Message shown when no hosts have been configured yet
msgctxt "empty_hosts_message"
msgid "No hosts configured"
msgstr "尚未設定任何主機"

#. Message shown when no public keys have been generated or imported yet
msgctxt "empty_pubkeys_message"
msgid "No keys found."
msgstr "找不到金鑰。"

#. Message shown when no port forwards have been configured for a host
msgctxt "empty_port_forwards_message"
msgid "No port forwards configured."
msgstr "沒有設定任何連接埠轉發。"

#. Message shown when no URLs are found in the terminal buffer during URL scan
msgctxt "empty_urls_message"
msgid "No URLs found in terminal buffer"
msgstr "在終端緩衝區中未找到任何網址"

#. Console screen messages
#. Default title for console screen when no specific host is connected
msgctxt "console_default_title"
msgid "Console"
msgstr "控制台"

#. Host editor screen labels
#. Label for quick connect input field
msgctxt "host_editor_quick_connect_label"
msgid "Quick connect"
msgstr "快速連線"

#. Placeholder text showing format for quick connect field
msgctxt "host_editor_quick_connect_placeholder"
msgid "user@hostname:port"
msgstr "user@hostname:port"

#. Supporting text showing example for quick connect field
msgctxt "host_editor_quick_connect_example"
msgid "Example: root@192.168.1.1:22"
msgstr "範例：root@192.168.1.1:22"

#. Text for button to show advanced host options
msgctxt "host_editor_show_advanced"
msgid "Show advanced options"
msgstr "顯示進階選項"

#. Text for button to hide advanced host options
msgctxt "host_editor_hide_advanced"
msgid "Hide advanced options"
msgstr "隱藏進階選項"

#. Terminal resize dialog
#. Label for width input field in terminal resize dialog
msgctxt "resize_width_label"
msgid "Width (columns)"
msgstr "寬度（欄數）"

#. Label for height input field in terminal resize dialog
msgctxt "resize_height_label"
msgid "Height (rows)"
msgstr "高度（行數）"

#. Button to disable force size and return to auto-sizing
msgctxt "resize_disable_force_size"
msgid "Disable force size"
msgstr "停用強制調整大小"

#. Public key editor labels
#. Label for key type field in the SSH pubkey editor
msgctxt "pubkey_editor_key_type_label"
msgid "Key type"
msgstr "金鑰類型"

#. Label for the options section on SSH pubkey editor
msgctxt "pubkey_editor_options_label"
msgid "Options"
msgstr "選項"

#. Warning message shown when encrypted SSH pubkeys are set to load on startup
msgctxt "pubkey_editor_encrypted_startup_warning"
msgid "Encrypted keys cannot be unlocked at startup"
msgstr "加密的金鑰無法在啟動時解鎖"

#. Public key list labels
#. Label prefix for displaying key type in list
#, c-format
msgctxt "pubkey_type_label"
msgid "Type: %s"
msgstr "類型：%s"

#. Accessibility description for encrypted key icon
msgctxt "pubkey_encrypted_description"
msgid "Encrypted"
msgstr "已加密"

#. Accessibility description for unencrypted key icon
msgctxt "pubkey_not_encrypted_description"
msgid "Not encrypted"
msgstr "未加密"

#. Biometric authentication strings
#. Label for biometric protection toggle in key generation
msgctxt "pubkey_biometric_protection"
msgid "Fingerprint protection"
msgstr "指紋保護"

#. Description for biometric protection option
msgctxt "pubkey_biometric_description"
msgid "Protect this key with your fingerprint"
msgstr "請使用您的指紋來保護此金鑰"

#. Warning shown when biometrics are not enrolled
msgctxt "pubkey_biometric_not_enrolled"
msgid ""
"No fingerprint enrolled. Set up fingerprint in device settings to use this "
"feature."
msgstr "尚未註冊指紋。請在裝置設定中設定指紋，以使用此功能。"

#. Warning shown when key type doesn\'t support biometric protection
msgctxt "pubkey_biometric_key_type_warning"
msgid "Fingerprint protection is only available for RSA and EC keys"
msgstr "指紋保護功能僅適用於 RSA 和 EC 金鑰"

#. Title for biometric prompt when unlocking a key
msgctxt "pubkey_biometric_prompt_title"
msgid "Authenticate to use key"
msgstr "使用金鑰進行驗證"

#. Subtitle for biometric prompt
#, c-format
msgctxt "pubkey_biometric_prompt_subtitle"
msgid "Touch the fingerprint sensor to unlock '%1$s'"
msgstr "請觸碰指紋感應器以解鎖「%1$s」"

#. Accessibility description for biometric-protected key icon
msgctxt "pubkey_biometric_description_icon"
msgid "Protected by fingerprint"
msgstr "受到指紋保護"

#. Error message when biometric authentication is not available in current
#. context
msgctxt "pubkey_biometric_not_available"
msgid "Fingerprint authentication is not available"
msgstr "指紋驗證功能目前無法使用"

#. Port forward editor labels
#. Placeholder for port forward nickname field. Should show an example
#. nickname for a port forward.
msgctxt "portforward_nickname_placeholder"
msgid "Internal Webserver"
msgstr "內部網頁伺服器"

#. Error message when port is out of valid range
msgctxt "portforward_port_range_error"
msgid "Port must be between 1 and 65535"
msgstr "連接埠號碼必須介於 1 到 65535 之間"

#. Placeholder for destination field
msgctxt "portforward_destination_placeholder"
msgid "localhost:80"
msgstr "localhost:80"

#. Error message for invalid destination format
msgctxt "portforward_destination_format_error"
msgid "Format should be host:port (e.g., localhost:80)"
msgstr "格式應為：主機：連接埠（例如：localhost:80）"

#. Port forward list labels
#. Label prefix for displaying port forward type in list
#, c-format
msgctxt "portforward_type_label"
msgid "Type: %s"
msgstr "類型：%s"

#. Menu item to enable port forward on live connection
msgctxt "portforward_enable"
msgid "Enable"
msgstr "啟用"

#. Menu item to disable port forward on live connection
msgctxt "portforward_disable"
msgid "Disable"
msgstr "停用"

#. Content description for enabled port forward visual indicator
msgctxt "portforward_enabled"
msgid "Port forward enabled"
msgstr "已啟用端口轉發"

#. Content description for disabled port forward visual indicator
msgctxt "portforward_disabled"
msgid "Port forward disabled"
msgstr "已停用端口轉發"

#. Label for spinner which allows user to select SSH/Telnet/Local.
msgctxt "protocol_spinner_label"
msgid "Protocol"
msgstr "通訊協定"

#. Label for button which expands/collapses section.
msgctxt "expand"
msgid "Expand"
msgstr "展開"

#. Label for checkbox which, when check, makes SSL authorization require
#. confirmation.
msgctxt "hostpref_authagent_with_confirmation"
msgid "require confirmation"
msgstr "需要確認"

#. Text for button which, when clicked, adds a new host.
msgctxt "hostpref_add_host"
msgid "Add host"
msgstr "新增主機"

#. Text for button which, when clicked, saves an existing host.
msgctxt "hostpref_save_host"
msgid "Save host"
msgstr "儲存主機"

#. Title shown in the app bar when editing an existing host's settings.
msgctxt "hostpref_setting_title"
msgid "Host setting"
msgstr "主機設定"

#. Text for button which, when clicked, brings up picker to import an existing
#. pubkey.
msgctxt "pubkey_import_existing"
msgid "Import existing pubkey"
msgstr "匯入現有公鑰"

#. Title for notification permission dialog shown when user first tries to
#. connect to a host.              Explains that notifications keep SSH
#. connections alive.
msgctxt "notification_permission_title"
msgid "Keep connections alive"
msgstr "維持連線狀態"

#. Explanation message shown in permission dialog when user tries to connect
#. to a host.              Explains why notification permission is needed and
#. what happens without it.
msgctxt "notification_permission_message"
msgid ""
"Displaying a notification is required keep connections alive in the "
"background. Without permission, connections may close when you switch apps."
msgstr "顯示通知是維持背景連線的重要步驟。如果沒有相關權限，在切換應用程式時，連線可能會中斷。"

#. Button text to grant notification permission in the permission explanation
#. dialog.
msgctxt "grant_permission"
msgid "Grant permission"
msgstr "授予權限"

#. Button text to proceed with connecting without granting notification
#. permission.
msgctxt "connect_anyway"
msgid "Connect anyway"
msgstr "仍然要連線"

#. Title for dialog directing users to app settings when notification
#. permission was denied.              Shown when user tries to enable persist
#. connections after denying permission.
msgctxt "notification_permission_denied_title"
msgid "Permission required"
msgstr "需要權限"

#. Message explaining that user must enable notification permission in app
#. settings.              Shown when notification permission was previously
#. denied and user tries to enable persist connections.
msgctxt "notification_permission_denied_message"
msgid ""
"To keep connections alive in the background, you must enable notification "
"permission in app settings."
msgstr "為了讓應用程式在背景中維持連線，您必須在應用程式設定中啟用通知權限。"

#. Button text to open ConnectBot app settings page where user can grant
#. notification permission.
msgctxt "open_settings"
msgid "Open settings"
msgstr "開啟設定"

#. Message shown to user when they're trying to connect to a host on a local
#. network but              have not granted the permission yet.
msgctxt "terminal_no_route"
msgid ""
"Are you trying to access a local host? Grant local network permissions."
msgstr "您是否正在嘗試存取本機主機？請授予本機網路權限。"

#. Loading message shown during app initialization
msgctxt "loading_message"
msgid "Loading…"
msgstr "正在載入…"

#. Database migration screen messages. Displayed during one-time migration
#. from legacy database format to Room database.
#. Title shown while checking if database migration is needed
msgctxt "migration_checking"
msgid "Checking database…"
msgstr "正在檢查資料庫……"

#. Title shown during database migration process
msgctxt "migration_title"
msgid "Migrating Database"
msgstr "資料庫遷移"

#. Warning message shown during migration to inform user not to close the app
msgctxt "migration_warning"
msgid "Please do not close the app during migration"
msgstr "請勿在資料移轉期間關閉應用程式"

#. Statistics label showing number of hosts migrated
#, c-format
msgctxt "migration_stats_hosts"
msgid "Hosts migrated: %d"
msgstr "已遷移的主機：%d"

#. Statistics label showing number of SSH keys migrated
#, c-format
msgctxt "migration_stats_pubkeys"
msgid "SSH keys migrated: %d"
msgstr "已遷移的 SSH 金鑰：%d"

#. Statistics label showing number of port forwards migrated
#, c-format
msgctxt "migration_stats_port_forwards"
msgid "Port forwards migrated: %d"
msgstr "已轉移的端口數：%d"

#. Statistics label showing number of known hosts migrated
#, c-format
msgctxt "migration_stats_known_hosts"
msgid "Known hosts migrated: %d"
msgstr "已遷移的已知主機：%d"

#. Title shown when migration fails
msgctxt "migration_failed_title"
msgid "Migration Failed"
msgstr "遷移失敗"

#. Error message shown when migration fails, includes error details
#, c-format
msgctxt "migration_failed_message"
msgid "An error occurred during database migration: %s"
msgstr "資料庫遷移過程中發生錯誤：%s"

#. Button label to retry failed migration
msgctxt "migration_retry"
msgid "Retry"
msgstr "重新嘗試"

#. Help text shown after migration failure with link to GitHub issues
#, c-format
msgctxt "migration_failed_help"
msgid ""
"If the problem persists, please report this issue at %1$s with the debug log "
"copied above"
msgstr "如果問題仍然存在，請將上述除錯記錄複製到 %1$s 並提交問題報告"

#. Title for warnings section shown during database migration
msgctxt "migration_warnings_title"
msgid "Migration Warnings"
msgstr "遷移注意事項"

#. Button text to copy migration warnings to clipboard for reporting issues
msgctxt "migration_copy_warnings"
msgid "Copy Warnings"
msgstr "複製警告訊息"

#. Title for debug log section shown when migration fails
msgctxt "migration_debug_log_title"
msgid "Debug Log"
msgstr "除錯日誌"

#. Button text to copy debug log to clipboard for reporting issues
msgctxt "migration_copy_debug_log"
msgid "Copy Debug Log"
msgstr "複製除錯記錄"

#. Shown in the alert dialog when a user chooses the 'disconnect' item to
#. disconnect from a SSH or Telnet host.
#, c-format
msgctxt "disconnect_host_alert"
msgid "Are you sure you want to disconnect from '%1$s'?"
msgstr "您確定要從「%1$s」中斷連線嗎？"

#. Shown in the alert dialog when a user chooses the 'delete host' item to
#. delete a host.
#, c-format
msgctxt "delete_host_confirm"
msgid "Are you sure you want to delete host '%1$s'?"
msgstr "您確定要刪除主機 「%1$s」嗎？"

#. Shown in the alert dialog when a user chooses the 'forget host keys' item.
#, c-format
msgctxt "forget_host_keys_confirm"
msgid ""
"Are you sure you want to forget the stored host keys for '%1$s'? You will be "
"prompted to verify the host key on the next connection."
msgstr "您確定要忘記儲存的 '%1$s' 主機金鑰嗎？下次連線時，系統會提示您驗證主機金鑰。"

#. Menu selection to edit a pubkey details (e.g., nickname)
msgctxt "list_pubkey_edit"
msgid "Edit pubkey"
msgstr "編輯公鑰"

#. IP Version selection for host connections
#. Title for IP version preference in host editor
msgctxt "hostpref_ipversion_title"
msgid "IP version"
msgstr "IP 版本"

#. Summary text explaining what the IP version setting controls
msgctxt "hostpref_ipversion_summary"
msgid "Select which IP address version to use when connecting"
msgstr "選擇連線時要使用的 IP 位址版本"

#. Option for automatic IP version selection (try both IPv4 and IPv6)
msgctxt "ipversion_auto"
msgid "Automatic"
msgstr "自動"

#. Option to force IPv4-only connections
msgctxt "ipversion_ipv4"
msgid "IPv4 only"
msgstr "僅限 IPv4"

#. Option to force IPv6-only connections
msgctxt "ipversion_ipv6"
msgid "IPv6 only"
msgstr "僅限 IPv6"

#. ProxyJump / Jump Host support
#. Title for jump host selector in host editor
msgctxt "hostpref_jumphost_title"
msgid "Jump host (ProxyJump)"
msgstr "跳板主機 (ProxyJump)"

#. Summary text explaining jump host functionality
msgctxt "hostpref_jumphost_summary"
msgid "Connect through another SSH host"
msgstr "透過另一個 SSH 主機連線"

#. Option for no jump host (direct connection)
msgctxt "list_jumphost_none"
msgid "None (direct connection)"
msgstr "無 (直接連線)"

#. Terminal message when connecting via jump host
#, c-format
msgctxt "terminal_connecting_via_jump"
msgid "Connecting via jump host: %s"
msgstr "透過跳板主機連線：%s"

#. Terminal message when connected to jump host
#, c-format
msgctxt "terminal_jump_connected"
msgid "Connected to jump host: %s"
msgstr "已連線至跳板主機：%s"

#. Terminal message when authenticated to jump host
#, c-format
msgctxt "terminal_jump_authenticated"
msgid "Authenticated to jump host: %s"
msgstr "已成功驗證跳躍主機：%s"

#. Terminal message when jump host connection fails
#, c-format
msgctxt "terminal_jump_failed"
msgid "Failed to connect to jump host %1$s: %2$s"
msgstr "無法連線至跳躍主機 %1$s：%2$s"

#. Terminal message when jump host authentication fails
#, c-format
msgctxt "terminal_jump_auth_failed"
msgid "Authentication failed for jump host: %s"
msgstr "中繼主機的驗證失敗：%s"

#. Terminal message when jump host is not found in database
msgctxt "terminal_jump_not_found"
msgid "Jump host not found in saved hosts"
msgstr "找不到已儲存的跳板主機"

#. Password prompt prefix for jump host
#, c-format
msgctxt "terminal_jump_password"
msgid "Password for jump host %s:"
msgstr "用於連線至跳板主機 %s 的密碼："

#. Button text to view application logs for debugging
msgctxt "view_logs"
msgid "View Logs"
msgstr "檢視日誌"

#. Title for the log viewer dialog
msgctxt "logs_title"
msgid "Application Logs"
msgstr "應用程式日誌"

#. Button text to copy logs to clipboard for bug reporting
msgctxt "copy_logs"
msgid "Copy Logs"
msgstr "複製日誌"

#. Confirmation message shown when logs are copied to clipboard
msgctxt "logs_copied"
msgid "Logs copied to clipboard"
msgstr "日誌已複製到剪貼簿"

#. Instruction text for reporting bugs with logs
msgctxt "logs_bug_report_info"
msgid ""
"To report a bug, copy these logs and open a new issue at https://connectbot."
"org/bug"
msgstr "若要回報錯誤，請複製這些記錄，然後在 https://connectbot.org/bug 上建立新的問題"

#. Message shown when no logs are available
msgctxt "no_logs_available"
msgid "No logs available"
msgstr "沒有可用的日誌"

#. Section title for the "Help" screen showing information about the program
#. itself.
msgctxt "help_section_about"
msgid "About"
msgstr "關於"

#. Window title for the Contact &amp; Support screen, also used as button text
#. in Help screen.
msgctxt "title_contact"
msgid "Contact & Support"
msgstr "聯絡與支援"

#. Section title for the "Help" screen showing contact and support
#. information.
msgctxt "help_section_contact"
msgid "Contact & Support"
msgstr "聯絡與支援"

#. Label for the official website link in the Help screen.
msgctxt "help_website"
msgid "Website"
msgstr "網站"

#. Label for the GitHub repository link in the Help screen.
msgctxt "help_github"
msgid "Source Code"
msgstr "原始碼"

#. Label for the bug report/issue tracker link in the Help screen.
msgctxt "help_report_bug"
msgid "Report a Bug"
msgstr "回報錯誤"

#. Section title for the "Help" screen showing donation options.
msgctxt "help_section_donate"
msgid "Support Development"
msgstr "支持開發"

#. Label for the GitHub Sponsors donation link in the Help screen.
msgctxt "help_donate_github"
msgid "GitHub Sponsors"
msgstr "GitHub 贊助者"

#. Label for the Buy Me a Coffee donation link in the Help screen.
msgctxt "help_donate_coffee"
msgid "Buy Me a Coffee"
msgstr "請我喝杯咖啡"

#. Built-in color scheme descriptions for terminal display
#. Description of the default terminal color scheme
msgctxt "colorscheme_default_description"
msgid "Default terminal colors"
msgstr "預設終端機顏色"

#. Description of the Solarized Dark color scheme
msgctxt "colorscheme_solarized_dark_description"
msgid "Precision colors for machines and people"
msgstr "為機器和使用者提供精準的色彩"

#. Description of the Solarized Light color scheme
msgctxt "colorscheme_solarized_light_description"
msgid "Solarized with light background"
msgstr "使用淺色背景的 Solarized 主題"

#. Description of the Dracula color scheme
msgctxt "colorscheme_dracula_description"
msgid "A dark theme for the terminal"
msgstr "終端機深色主題"

#. Description of the Nord color scheme
msgctxt "colorscheme_nord_description"
msgid "An arctic, north-bluish color palette"
msgstr "一種帶有北極色彩的藍色色調"

#. Description of the Gruvbox Dark color scheme
msgctxt "colorscheme_gruvbox_dark_description"
msgid "Retro groove color scheme"
msgstr "復古風格配色方案"

#. Description of the Monokai color scheme
msgctxt "colorscheme_monokai_description"
msgid "Sublime Text inspired theme"
msgstr "靈感來自 Sublime Text 的主題"

#. Description of the Tomorrow Night color scheme
msgctxt "colorscheme_tomorrow_night_description"
msgid "A clean and comfortable dark theme"
msgstr "乾淨且舒適的深色主題"

#. Settings screen strings
#. Category title for profile settings section
msgctxt "pref_profiles_category"
msgid "Profiles"
msgstr "設定檔"

#. Setting title for default profile selection
msgctxt "pref_default_profile_title"
msgid "Default Profile"
msgstr "預設設定檔"

#. Summary text when no default profile is selected
msgctxt "pref_default_profile_none"
msgid "None (use host settings)"
msgstr "無 (使用主機設定)"

#. Summary text for special keys always visible setting
msgctxt "pref_alwaysvisible_summary"
msgid "Keep special keys always visible"
msgstr "讓特殊按鍵隨時顯示"

#. Title for custom terminal types preference
msgctxt "pref_customterminal_title"
msgid "Custom Terminal Types"
msgstr "自訂終端機類型"

#. Summary for custom terminal types preference
msgctxt "pref_customterminal_summary"
msgid "Add custom TERM values for remote servers"
msgstr "為遠端伺服器新增自訂的 TERM 值"

#. Dialog title for adding a custom terminal type
msgctxt "dialog_customterminal_title"
msgid "Add Custom Terminal Type"
msgstr "新增自訂終端機類型"

#. Label/hint for terminal type input field
msgctxt "dialog_customterminal_hint"
msgid "Terminal type (e.g., rxvt-unicode)"
msgstr "終端機類型（例如：rxvt-unicode）"

#. Dialog title for managing custom terminal types
msgctxt "dialog_manage_customterminal_title"
msgid "Manage Custom Terminal Types"
msgstr "管理自訂終端機類型"

#. Button to add a custom item
msgctxt "button_add_custom"
msgid "Add custom…"
msgstr "新增自訂…"

#. Button to manage custom items
msgctxt "button_manage_custom"
msgid "Manage custom…"
msgstr "管理自訂…"

#. Label for custom value input in list preference dialogs
msgctxt "dialog_custom_value_label"
msgid "Enter custom value"
msgstr "輸入自訂值"

#. Summary description for Ctrl+A then Space camera button action
msgctxt "list_camera_ctrlaspace_description"
msgid "Ctrl+A then Space"
msgstr "按 Ctrl+A，然後按空格鍵"

#. Summary description for Ctrl+A camera button action
msgctxt "list_camera_ctrla_description"
msgid "Ctrl+A"
msgstr "Ctrl+A"

#. Summary description for Esc camera button action
msgctxt "list_camera_esc_description"
msgid "Esc"
msgstr "Esc"

#. Summary description for Esc+A camera button action
msgctxt "list_camera_esc_a_description"
msgid "Esc+A"
msgstr "Esc+A"

#. Summary description for None camera button action
msgctxt "list_camera_none_description"
msgid "None"
msgstr "無"

#. Summary description for text input camera button action
msgctxt "list_camera_text_input_description"
msgid "Text input"
msgstr "文字輸入"

#. Host export/import menu items
#. Menu item to export all hosts to a JSON file
msgctxt "list_menu_export_hosts"
msgid "Export Hosts"
msgstr "匯出主機清單"

#. Menu item to import hosts from a JSON file
msgctxt "list_menu_import_hosts"
msgid "Import Hosts"
msgstr "匯入主機"

#. Host export/import messages
#. Success message shown after exporting hosts to a file. Parameters: %1$d =
#. host count, %2$d = profile count
#, c-format
msgctxt "export_hosts_success"
msgid "Exported %1$d hosts and %2$d profiles"
msgstr "已匯出 %1$d 個主機和 %2$d 個設定檔"

#. Success message shown after importing hosts from a file. Parameters: %1$d =
#. hosts imported, %2$d = hosts skipped, %3$d = profiles imported, %4$d =
#. profiles skipped
#, c-format
msgctxt "import_hosts_success"
msgid "Imported %1$d hosts (%2$d skipped) and %3$d profiles (%4$d skipped)"
msgstr "已匯入 %1$d 個主機（跳過 %2$d 個）和 %3$d 個設定檔（跳過 %4$d 個）"

#. Error message when host export fails
#, c-format
msgctxt "export_hosts_failed"
msgid "Failed to export hosts: %s"
msgstr "匯出主機失敗：%s"

#. Error message when host import fails
#, c-format
msgctxt "import_hosts_failed"
msgid "Failed to import hosts: %s"
msgstr "匯入主機失敗：%s"

#. Title for the export hosts file picker dialog
msgctxt "export_hosts_title"
msgid "Export Hosts"
msgstr "匯出主機清單"

#. Shortcut customization dialog strings
#. Dialog title when customizing a shortcut icon
msgctxt "shortcut_customize_title"
msgid "Customize Shortcut"
msgstr "自訂快捷鍵"

#. Label for the shortcut icon color selection dropdown
msgctxt "shortcut_icon_color"
msgid "Icon Color"
msgstr "圖示顏色"

#. Label for the shortcut icon style selection dropdown
msgctxt "shortcut_icon_style"
msgid "Icon Style"
msgstr "圖示樣式"

#. Checkbox label to use the host\'s configured color for the shortcut
msgctxt "shortcut_use_host_color"
msgid "Use host color"
msgstr "使用主機顏色"

#. Button to create the customized shortcut
msgctxt "shortcut_create"
msgid "Create Shortcut"
msgstr "建立捷徑"

#. Icon style option: terminal prompt icon
msgctxt "icon_style_terminal"
msgid "Terminal"
msgstr "終端機"

#. Icon style option: server/computer icon
msgctxt "icon_style_server"
msgid "Server"
msgstr "伺服器"

#. Icon style option: cloud icon
msgctxt "icon_style_cloud"
msgid "Cloud"
msgstr "雲端"

#. Icon style option: key/security icon
msgctxt "icon_style_key"
msgid "Key"
msgstr "金鑰"

#. Authentication on launch
#. Title for the authentication on launch preference in settings
msgctxt "pref_auth_on_launch_title"
msgid "Authentication on launch"
msgstr "啟動時進行驗證"

#. Summary for the authentication on launch preference
msgctxt "pref_auth_on_launch_summary"
msgid "Require fingerprint, face, or device PIN when opening the app"
msgstr "開啟應用程式時，請要求使用指紋、臉部辨識或裝置 PIN 碼"

#. Category title for security preferences in settings
msgctxt "pref_security_category"
msgid "Security"
msgstr "安全性"

#. Title shown on the authentication lock screen
msgctxt "auth_screen_title"
msgid "ConnectBot is locked"
msgstr "ConnectBot 已鎖定"

#. Button text to trigger authentication on the lock screen
msgctxt "auth_screen_unlock_button"
msgid "Tap to unlock"
msgstr "點擊以解鎖"

#. Title shown in the biometric/device credential authentication prompt
msgctxt "auth_prompt_title"
msgid "Unlock ConnectBot"
msgstr "解鎖 ConnectBot"

#. Subtitle shown in the biometric/device credential authentication prompt
msgctxt "auth_prompt_subtitle"
msgid "Verify your identity to continue"
msgstr "請驗證您的身分以繼續"
